Beteiligung an der Naturschutzstiftung (FAPBM) III (VPT 1)

Die Maßnahme trägt im Rahmen der "Nationalen Strategie zur Armutsbekämpfung" zur nachhaltigen Bewirtschaftung der natürlichen Ressourcen bei (EZ-Programmziel), und fördert den Erhalt der global einzigartigen Biodiversität in Madagaskar.
Durch einen weiteren Kapitalbeitrag an die Umweltstiftung Fondation pour les Aires Protégées et la Biodiversité de Madagascar (FAPBM) soll das Vorhaben einen Beitrag zur nachhaltigen finanziellen Absicherung des madagassischen Nationalparksystems und so zum nachhaltigen Schutz der sensiblen Ökosysteme Madagaskars leisten (Projektziel). Die Kapitalerträge aus dem Stiftungsvermögen werden zur Deckung eines Teils der laufenden Kosten der Parks verwendet. Träger des Vorhabens ist die madagassische Stiftung FAPBM. Unmittelbar begünstigt ist das madagassische Nationalparksystem, verwaltet durch Madagascar National Parks (MNP) als prioritär Zuwendungsberechtigtem der Stiftungserträge aus den deutschen FZ-Mitteln. Die Anrainer der Schutzgebiete profitieren vom Schutz der Lebensräume und ihres Wirtschaftspotenzials, klaren Nutzungsregelungen sowie von der touristischen Erschließung. Mit einem Beitrag von 30 Mio. EUR, davon 22 Mio. EUR in Phase II und 8 Mio. EUR in Phase III (VPT) soll das Stiftungskapital von derzeit rd. 47 Mio. EUR signifikant erhöht werden, um einen wesentlich größeren Anteil der laufenden Kosten des ausgedehnten Schutzgebietsnetzes MNPs abzudecken

Land / Region / Institution Madagaskar Nummer 36569 Schwerpunkt Umwelt und Klima Sektor 41030 - Biodiversität Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 4,5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner FONDATION POUR LES AIRES PROTE GEES ET LA BIODIVERSITE MADAG. Zuständige Abteilung Zentralafrika
